\subsection{Definição de visão, missão, valores e objetivos para um novo empreendimento}

Nesta atividade, você terá a incrível oportunidade de criar a Base Estratégica Corporativa (BEC) para um novo empreendimento, seja ele fruto de sua imaginação ou inspirado em uma ideia real. 

O objetivo desta atividade é oferecer a oportunidade de desenvolver a visão, missão, valores e objetivos de um novo empreendimento (seja ele uma ideia sua, ou alguma ideia fictícia para fins de exercício). 
Você deverá aplicar conceitos relacionados à formulação de propósito e direcionamento estratégico, demonstrando habilidades de articulação dos temas e segurança dos elementos essenciais para o sucesso de um negócio.

Siga as seguintes instruções:
\begin{enumerate}
    \item Escolha do empreendimento: Seu primeiro passo é escolher um novo empreendimento, fictício ou real, que você gostaria de iniciar. 
        Esse empreendimento pode ser físico, online, um produto ou serviço.
    \item Definição de visão: Elabore uma declaração clara e inspirada de visão para o empreendimento. 
        A visão deve descrever o que o negócio almeja alcançar a longo prazo, qual impacto deseja causar e como se vê no futuro.
    \item Elaboração da missão: Crie uma missão para o empreendimento, que defina o propósito fundamental e a razão de existir da empresa. 
        A missão deve responder às perguntas: "O que fazemos?" e "Para quem fazemos?".
    \item
        Definição dos valores: Identifique e liste os valores que guiarão as ações e decisões do empreendimento. 
        Os valores devem refletir as crenças e princípios essenciais que nortearão o comportamento da equipe e da cultura organizacional.
    \item Definição dos objetivos: Estabeleça objetivos claros e mensuráveis para o empreendimento. 
        Os objetivos devem ser específicos, mensuráveis, alcançáveis, relevantes e com prazo definido.
\end{enumerate}

Aproveite esta oportunidade para explorar sua criatividade e construir as bases sólidas de um empreendimento de sucesso. 
Estamos ansiosos para ver a sua visão ganhar vida!

Lembre-se de apresentar suas ideias de forma clara e objetiva, garantindo que sua proposta seja compreendida por todos os envolvidos.

\subsection{Agenda}

\subsubsection{Resultado esperado}

Espera-se que seja uma definição clara e bem estruturada de visão, missão, valores e
objetivos para o novo empreendimento escolhido. 
A visão deve ser inspirada, a missão deve refletir o propósito fundamental do negócio e os valores devem estar alinhados
com a cultura desejada. 
Além disso, os objetivos devem ser formulados de acordo com
o critério SMART, demonstrando metas realistas e significativas para o sucesso do
empreendimento. 
A atividade será avaliada quanto à originalidade, afinidade e
qualidade da comunicação das informações personalizadas.

\subsubsection{Desenvolvimento}

Individual. Confirmar com o professor-tutor.

\subsubsection{Critérios de avaliação}

Para realizar uma especificação detalhada de requisitos, considere as seguintes
informações, conforme definido pelo Institute of Electrical and Electronics Engineers, o
IEEE, em 1998. 
A avaliação será conduzida considerando os seguintes critérios:

\begin{itemize}
    \item Clareza e inspiração da visão: A visão deve ser clara, concisa e inspiradora,
demonstrando um olhar visionário para o futuro do empreendimento.
    \item Propósito e alinhamento da missão: A missão deve expressar o propósito e o
direcionamento do negócio, com orientação clara entre o que a empresa faz e para
quem faz.
    \item Relevância e coerência dos valores: Os valores devem ser relevantes para o
empreendimento, garantidos com a sua cultura e coesos com a proposta de valor.
    \item Objetivos: Os objetivos devem ser bem formulados, atendendo aos critérios SMART e
refletindo metas alcançáveis e planejadas para o empreendimento.
    \item Comunicação e organização: A apresentação do trabalho deve ser organizada, de
fácil compreensão e com uso adequado de recursos visuais, caso necessário.
\end{itemize}

\subsubsection{Forma de entrega}

Deve ser criado um documento (.doc/.pdf/.ppt, entre outros) ou apresentação em
vídeo que demonstre o cumprimento das definições de visão, missão, valores e
objetivos para o novo empreendimento.

\newpage

